=== IBM India ‚Äì Java Developer ===

üìå Interview Questions + Answers
1. Q: What are the features of Java?
   A: Java is a versatile, object-oriented programming language known for its portability and security.

2. Q: What are the most important concepts in Java Developer?
   A: Core concepts such as data structures, algorithms, language syntax, and practical coding are essential.

3. Q: How do you handle errors in Java Developer specific tasks?
   A: Use try-catch blocks, logging, and debugging tools.

4. Q: Describe a project where you used Java Developer-related skills.
   A: [Provide a project example with technology stack and results.]

5. Q:What are the OOP concepts in Java?
   A:OOP concepts in Java include Encapsulation, Inheritance, Polymorphism, and Abstraction.

6. Q: What challenges have you faced while working as a Java Developer?
   A: [Mention debugging, optimization, team collaboration, etc.]

7. Q: What tools or frameworks do you use in Java Developer?
   A: [List frameworks, tools, or libraries specific to the role.]

8. Q:What is exception handling in java? 
   A:Exception handling in Java manages runtime errors, allowing programs to continue or terminate gracefully.

9. Q:What are three date functions in Java?
   A:Three date functions in Java are getDate(), getMonth(), and getYear().

10. Q:What are the biggest challenges someone in this role would face?
    A:Java Developers face challenges like managing legacy code and adapting to evolving technologies.

üìö Study Material
- [Role]-specific tutorials (GeeksforGeeks, YouTube, official docs)
- Practice platforms: LeetCode, HackerRank, Codeforces
- Projects on GitHub for Java Developer
- Books: Clean Code, Head First series, etc.
- File I/O: Reading from and writing to files.
- Multithreading: Concepts of threads, synchronization, concurrency utilities.
- Collections Framework: List, Set, Map interfaces and their implementations (HashSet and HashMap).
- Servlets and JSP (JavaServer Pages): Building dynamic web applications.
- Exception Handling: Understanding and implementing try-catch-finally blocks, custom exceptions.
- Object-Oriented Programming (OOP) Principles: Encapsulation, Inheritance, Polymorphism, Abstraction.

üí° Tips for IBM India
- Research their interview process (rounds, formats)
- Review past questions (Glassdoor, GeeksforGeeks)
- Prepare your resume with role-aligned keywords
- Focus on communication, problem-solving, and coding rounds
- Gain experience with concurrent programming using threads and synchronization mechanisms. 
- Be comfortable using and understanding various data structures like lists, sets, maps, etc. 
- Develop skills in creating and consuming RESTful APIs using technologies like Spring REST or JAX-RS. 
- Familiarize yourself with microservices architecture and related technologies 
- Develop strong debugging skills to identify and fix issues in your code. 
- Use platforms like LeetCode or HackerRank to practice coding problems. 



‚ö†Ô∏è Common Mistakes to Avoid
- Not understanding basic concepts of Java Developer
- Memorizing answers instead of understanding them
- Ignoring behavioral/HR round prep
- Failing to explain project contributions clearly
- Not practicing enough real coding problems
- poor exception handling, inefficient coding practices, insufficient testing
- failing to stay updated with the latest Java technologies and best practices
- Not Using Version Control Effectively
- Ignoring Security Best Practices,Ignoring Documentation
- Accessing non-static members from static methods